---
title: "过去炎热的一周"
date: 2022-07-03T13:19:43+09:00
draft: false
toc: false
tags: ["东京", "日本"]
keywords: ["东京", "日本"]
icon: 💦
url: /remarks/2022-07-03/
---

刚刚过去的一周感觉是我来日本以来最热的一周，从[气象厅提供的数据](https://www.data.jma.go.jp/obd/stats/etrn/index.php)来看，气温变化的情况果然也是如此，每天最高温度都保持在 35 摄氏度以上。

<!--more-->

![2022 年 6 月东京温度](featured_2022-06-temperature-tokyo.png)

气温一热，对生活的影响还是很大的，新闻不断开始提醒注意防暑降温，同时为了应对大量的用电需求，政府也开始呼吁节电，可以感受到的是饭店、超市等的冷气不那么足了。而对于我这个上班族来说，平时我习惯步行去公司，上周几乎都是坐公交车去上班，刷西瓜卡以及买饮料的支出也随之上升。

![每天刷公交车、买饮料](suica-history.jpg)

因为在室内工作的缘故，除了通勤，高温对我的影响并不是很大，对于那些需要在户外{{< ruby "炎天下" "under blazing sun" >}}工作的人来说则要辛苦得多，总之希望大家都可以安全度过这个夏天。

除了高温，还有两件在日本网络上炎上的事件，都是非常大的事故，也许和最近炎热的天气也不无关系。

- [尼崎市の個人情報 USB メモリ流出事件、紛失したのは再々委託先の社員だった | スラド セキュリティ](https://security.srad.jp/story/22/06/27/1543200/)
- [au など KDDI 回線利用の通信に大規模障害 | スラド IT](https://it.srad.jp/story/22/07/03/0058252/)

不管怎样，这不禁让人担心每天习以为常的电和网络并非理所当然的存在，随时它们都可能出现短缺或是出现故障。

另外这一周还有选举热，最近日本正在展开参议院的改选活动，有一半席位会在下周的 7 月 10 日产生。附近已经出现了不少候选人海报。

![第 26 回参議院議員通常選挙](2022_senkyo.jpg)

**2022/07/16 更新：**

没想到在选举的尾声（2022/07/08）竟然出现了前首相安倍晋三被枪杀的恶性事件。

{{< x user="YSD0118" id="1545553064836313088" >}}
